物理jj入（求指點）

做一個柱體（比如圓柱體）,兩底面與帶電平板平行,通過這個柱體閉合曲面的電通量就等於通過兩底面的,等於 2 E*S
根據高斯定理,等於閉合曲面所包圍的電荷除以ε0,即 σS/ε0
2 E*S = σS/ε0
得 E = σ/（2ε0）

咁總共有圓柱有兩個面 σS=1個面
點解唔係σ2S/ε0

講得唔清楚

σ=1個m有幾多q 咁σS=1個面既q數量 2個面=σ2S/ε0 咁諗有冇錯

小弟廢j 救下我

推

係咪電場線向相反方向行 所以σS/ε0就搵到E

不如你畫圖，1999好難理解
圓柱體係insulator?

點解S1 同s2個 σ會唔同

Sa 同Sb先岩

因為係個柱體入面
個Gaussian surface contain 既charges 係同個圓柱既半徑成正比

兩邊既r唔係相同咩 只係正負號唔同

我唔係好明你問咩
第一 個兩個帶電既面係帶咩電荷
第兩 其實Gaussian law講緊既係
In(E) dot dA=charge enclosed / permittivity
E 同 dA都係一支vector 要考慮方向的
你show出黎個幅圖 講緊既野同你問個d野好似有出入